[
  {
    "question": "Що таке Python?",
    "answer_options": [
      "Мова програмування",
      "Програмний фреймворк",
      "Операційна система",
      "База даних"
    ],
    "correct_answer": "Мова програмування"
  },
  {
    "question": "Як створити змінну в Python?",
    "answer_options": [
      "variable = value",
      "var value = variable",
      "value = variable",
      "value variable"
    ],
    "correct_answer": "variable = value"
  },
  {
    "question": "Як вивести текст на екран в Python?",
    "answer_options": [
      "print('Текст')",
      "input('Текст')",
      "echo 'Текст'",
      "console.log('Текст')"
    ],
    "correct_answer": "print('Текст')"
  },
  {
    "question": "Як перевірити тип змінної в Python?",
    "answer_options": [
      "type(variable)",
      "variable.type()",
      "variableType(variable)",
      "typeof variable"
    ],
    "correct_answer": "type(variable)"
  },
  {
    "question": "Як створити цикл for в Python?",
    "answer_options": [
      "for i in range(10)",
      "for i in range(1, 10)",
      "for i in [1, 2, 3]",
      "for i in (1, 2, 3)"
    ],
    "correct_answer": "for i in range(10)"
  },
  {
    "question": "Як об'єднати два рядки в Python?",
    "answer_options": [
      "string1 + string2",
      "string1 .concat(string2)",
      "concat(string1, string2)",
      "string1.concat(string2)"
    ],
    "correct_answer": "string1 + string2"
  },
  {
    "question": "Як визначити довжину рядка в Python?",
    "answer_options": [
      "len(string)",
      "length(string)",
      "string.length()",
      "string.len()"
    ],
    "correct_answer": "len(string)"
  },
  {
    "question": "Як створити функцію в Python?",
    "answer_options": [
      "def function_name():",
      "function function_name():",
      "create function_name():",
      "function_name = function():"
    ],
    "correct_answer": "def function_name():"
  },
  {
    "question": "Як виконати введення з клавіатури в Python?",
    "answer_options": [
      "input()",
      "keyboard_input()",
      "read()",
      "console.input()"
    ],
    "correct_answer": "input()"
  },
  {
    "question": "Як перевірити, чи існує файл в Python?",
    "answer_options": [
      "os.path.exists(file)",
      "file.exists()",
      "file_exists(file)",
      "exists(file)"
    ],
    "correct_answer": "os.path.exists(file)"
  }
]
